<resources>

    <string name="app_name">Auspicious</string>
    <string name="hello_world">hello_world</string>
    <string name="action_settings">settings</string>
    <string name="dota">DOTA</string>
    <string name="id">ค้นหา...</string>
    <string name="menu">MENU</string>
    <string name="io">io</string>
    <string name="ktz">ktz</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="ทิศผีหลวง">ทิศผีหลวง</string>
    <string name="ดูวันตัดเล็บ">ดูวันตัดเล็บ</string>
    <string name="ดูวันสระผม">ดูวันสระผม</string>
    <string name="สีประจำวัน">สีประจำวัน</string>
    <string name="ตาเขม่น">ตาเขม่น</string>
    <string name="วันตัดผมใหม่">วันตัดผมใหม่</string>
    <string name="ต้นไม้ที่ควรปลูกตามทิศต่างๆ">ต้นไม้ที่ควรปลูกตามทิศต่างๆ</string>
    <string name="ตัวเงินตัวทองเข้าบ้าน">ตัวเงินตัวทองเข้าบ้าน</string>
    <string name="พุธห้ามตัดพฤหัสห้ามถอน">พุธห้ามตัดพฤหัสห้ามถอน</string>
    <string name="อัญมณีวันเกิด">อัญมณีวันเกิด</string>
    <string name="อัญมณีปีเกิด">อัญมณีปีเกิด</string>
    <string name="หวีหักโชคไม่ดี">หวีหักโชคไม่ดี</string>
    <string name="คนหัวล้านมักเจ้าชู้เจ้าเล่ห์">คนหัวล้านมักเจ้าชู้เจ้าเล่ห์</string>
    <string name="ใส่เสื้อผ้าใหม่ในวันไหนดี">ใส่เสื้อผ้าใหม่ในวันไหนดี</string>
    <string name="จิ้งจกทัก">จิ้งจกทัก</string>
    <string name="กลางคืนได้ยินเสียงร้องเรียกห้ามขานรับ">กลางคืนได้ยินเสียงร้องเรียกห้ามขานรับ</string>
    <string name="ผมหยิกหน้าก้อคอต่อคิ้วสั้นคบไม่ได้">ผมหยิกหน้าก้อคอต่อคิ้วสั้นคบไม่ได้</string>
    <string name="ขอพรสิ่งศักดิ์จะหันไปทางใหนในวันนั้น">ขอพรสิ่งศักดิ์จะหันไปทางใหนในวันนั้นๆ</string>
    <string name="นกแสกเกาะหลังคาบ้านเกิดลางร้าย">นกแสกเกาะหลังคาบ้าน เกิดลางร้าย</string>
    <string name="วันต้องห้าม">วันต้องห้าม</string>
    <string name="ทำนายดวงจากต้นว่าน">ทำนายดวงจากต้นว่าน</string>
    <string name="สัตว์ป่าเข้าบ้าน">สัตว์ป่าเข้าบ้าน</string>
    <string name="สิ่งที่ห้ามในการปลูกเรือน">สิ่งที่ห้ามในการปลูกเรือน</string>
    <string name="สีเสื้อประจำวัน">สีเสื้อประจำวัน</string>


    <string name="tx3">\t*\tวันอาทิตย์ ผีหลวงเป็นม้าขาว อยู่ทิศพายัพ\n
        \t*\tวันจันทร์ ผีหลวงเป็นโค(วัว)อยู่ทิศบูรพา\n
        \t*\tวันอังคาร ผีหลวงเป็นราชสีห์ อยู่ทิศอีสาน\n
        \t*\tวันพุธ ผีหลวงเป็นยักษ์ อยู่ทิศอุดร\n
        \t*\tวันพฤหัสบดี ผีหลวงเป็นกระบือ(ควาย)\n
        \t\tอยู่ทิศทักษิณ\n
        \t*\tวันศุกร์ ผีหลวงเป็นสุกร(หมู)อยู่ทิศปัจจิม\n
        \t*\tวันเสาร์ ผีหลวงเป็นช้างสาร อยู่ทิศอาคเนย์</string>



    <string name="tx4">\t- ตัดเล็บวันอาทิตย์ ไม่ดีนัก มักจะมีศัตรู\n
        \t  มาคิดปองร้าย\n\n
        \t- ตัดเล็บวันจันทร์ ดีนักแล มีโชคมีลาภ ค้าขาย\n
        \t  ร่ำรวย\n\n
        \t- ตัดเล็บวันอังคาร ไม่ดีแล ทรัพย์สินเงินทอง\n
        \t  ไม่อยู่ตัว เก็บรักษาไม่ค่อยอยู่\n\n
        \t- ตัดเล็บวันพุธ ดีนักแล มีแต่ความสุข\n
        \t  สุขภาพร่างกายแข็งแรง\n\n
        \t- ตัดเล็บวันพฤหัสบดี ไม่ดีนัก มักจะมีแต่\n
        \t  ความทุกข์หรือเรื่องเดือดเนื้อร้อนใจมาให้\n
        \t  คบคิดอยู่เสมอ\n\n
        \t- ตัดเล็บวันศุกร์ ดียิ่งนัก มักจะมีทรัพย์เพิ่มพูน\n
        \t  การค้าขายรุ่งเรือง\n\n
        \t- ตัดเล็บวันเสาร์ ไม่ดีนัก จะเจ็บไข้ได้ป่วย\n
        \t  สุขภาพไม่แข็งแรง\n\n
        \t- ตัดเล็บวันอื่นที่เป็นวันพระ - คนที่ตัดเล็บวันนี้\n
        \t  มักจะมีสุขภาพไม่แข็งแรง อายุสั้น ล้มป่วยได้ง่าย\n
        \t  และมีเรื่องเดือดร้อนใจอยู่เสมอ</string>


    <string name="tx5">
        \t- สระผม วันอาทิตย์ ดีนักแล ครอบครัวอยู่เย็น\n
        \t เป็นสุข อายุยืนยาว\n\n
        \t- สระผม วันจันทร์ ดีนัก จะมีแต่โชคลาภ\n
        \t ค้าขายร่ำรวย งินทองไหลมาเทมา\n\n
        \t- สระผม วันอังคาร ดีแล จะชนะศัตรู\n
        \t และผ่านพ้นภัยอันตรายทั้งปวง\n
        \t การเดินทางไม่มีปัญหาหรืออุปสรรคใดๆ\n\n
        \t- สระผม วันพุธ ถือว่าไม่ดี\n
        \t มักจะเป็นความหรือถูกใส่ความ\n
        \t มีเรื่องทุกใจมารบกวนตลอด\n\n
        \t- สระผม วันพฤหัสบดี ถือเป็นวันกำลังสูง\n
        \t เทวดาจะรักษา เป็นสิริสวัสดิ์มงคล\n
        \t ดีตลอดกาล\n\n
        \t- สระผม วันศุกร์ ถือว่าดีพอควร\n
        \t จะอยู่เย็นเป็นสุข ครอบครัวสมัครสมาน\n
        \t รักใคร่ เงินทองพอใช้จ่าย ไม่เดือดเนื้อร้อน\n
        \t ใจ\n\n
        \t- สระผม วันเสาร์ ดียิ่งนัก คิดสิ่งใด\n
        \tได้สมประสงค์มีโชคลาภวาสนา\n
        \tร่ำรวยเงินทอง การงานก้าวหน้า
</string>

    <string name="tx6">\t- วันอาทิตย์ควรเลือกสีแดง\n
        \t- วันจันทร์ควรเลือกสีขาวหรือสีเทา\n
        \t- วันอังคารควรเลือกสีชมพู\n
        \t- วันพุธควรเลือกสีแสดหรือสีเหลือง\n
        \t- วันพฤหัสบดีควรเลือกสีเขียวหรือสีเหลือง\n
        \t- วันศุกร์ควรเลือกสีม่วงหรือสีเทาแก่\n
        \t- วันเสาร์ควรเลือกสีดำหรือสีครามแก่
    </string>

    <string name="tx7">\t*- เขม่นตาซ้าย ท่านมักทายว่า\n
        \tมักจะมีเรื่องร้ายเกิดขึ้นกับตัวเราหรือคนใน\n
        \tครอบครัวญาตมิตรหรือคนรู้จัก\n\n
        \t*- เขม่นตาขวา ท่านมักทายว่า\n
        \tมักจะมีเรื่องดีเกิดขึ้นกับตัวเราหรือคนใน\n
        \tครอบครัวญาตมิตรหรือคนรู้จัก</string>

    <string name="tx8">\t-\tตัดผมวันอาทิตย์\n
        \tมีความเชื่อว่าผู้ตัดจะมีอายุยืน สุขภาพแข็งแรง\n\n
        \t-\tตัดผมวันจันทร์\n
        \tมีความเชื่อว่าผู้ตัดจะมีแต่โชคลาภ การค้าขาย\n
        \tร่ำรวย\n\n
        \t-\tตัดผมวันอังคาร\n
        \tมีความเชื่อว่าผู้ตัดมักจะมีศัตรูมาคิดปองร้าย\n\n
        \t-\tตัดผมวันพุธ\n
        \tถือว่าไม่เป็นวันมงคล มักจะเกิดปากเสียง\n
        \tหรือมีเรื่องทะเลาะวิวาทกับผู้อื่นหรือคนใน\n
        \tครอบครัวได้ง่าย\n\n
        \t-\tตัดผมวันพฤหัสบดี\n
        \tเป็นมงคลดียิ่งนัก เทวดาปกปักรักษาไม่มี\n
        \tภัยอันตรายเข้ามาก้ำกลาย เป็นสิริสวัสดิ์\n
        \tกับผู้ตัดนักแล\n\n
        \t-\tตัดผมวันศุกร์\n
        \tเป็นมงคลมักจะมีโชคลาภ ร่ำรวยเงินทอง\n
        \tการทำมาค้าขายขึ้น\n\n
        \t-\tตัดผมวันเสาร์\n
        \tเป็นมงคลดียิ่งนัก คิดการทำสิ่งใดมักได้ต้อง\n
        \tตามสมประสงค์\n</string>


    <string name="tx9">\t-\tทิศตะวันออกควรปลูกไม้ไผ่หรือต้นกุ่มหรือต้น\n
        \tมะพร้าวป้องกันโรคภัยไข้เจ็บสุขภาพแข็งแรง\n
        \tดีนักแล\n\n
        \t-\tทิศตะวันออกเฉียงใต้ควรปลูกต้นสารภี\n
        \tหรือต้นยอ ป้องกันภัยอันตรายต่างๆ\n\n
        \t-\tทิศใต้ควรปลูกต้นมะม่วงหรือต้นมะพลับ\n
        \tอายุยืนยาว สุขภาพแข็งแรง\n\n
        \t-\tทิศตะวันตกเฉียงใต้ควรปลูกต้นพิกุล\n
        \tราชพฤษ์ ขนุน สะเดา ป้องกันเรื่องไม่ดี\n
        \tคุ้มครองอันตราย\n\n
        \t-\tทิศตะวันตกควรปลูกต้นมะขาม\n
        \tมะยม กันเรื่องเดือดเนื้อร้อนใจหรือเรื่องวุ่นวายใจ\n\n
        \t-\tทิศตะวันตกเฉียงเหนือควรปลูกต้นมะกรูด\n
        \tป้องกันผีสางนางไม้ที่ไม่ดีเข้ามาภายในบ้าน\n\n
        \t-\tทิศเหนือควรปลูกต้นพุดทราหรือต้นหัวว่าน\n
        \tกันอาคม เวทย์มนต์ที่คนอื่นไม่มุ่งดีกับเราหรือ\n
        \tคนในครอบครัว ทิศตะวันออกเฉียงเหนือ\n
        \tควรปลุกต้นทุเรียนและขุดบ่อคงไว้กันศตรู\n
        \tและภัยอันตรายต่างๆ\n</string>

    <string name="tx10">
        \t ตัวเงินตัวทองเป็นสัตว์เลื้อยคลานที่มักอาศัยอยู่\n
        \t ในป่าหรือแหล่งน้ำขัง พบมากในภาคกลาง\n
        \t บริเวณป่ารก ลำตัวมีลักษณะคล้ายกับจรเข้\n
        \t แต่จะมีผิวหนังและลักษณะต่างจากจรเข้\n
        \t คือ มีลักษณะหัวและปากแหลม มีลิ้น\n
        \t เป็นแฉก ผิวหนังเป็นลายไม่มีเกล็ด\n
        \t ชอบกินอาหารพวกซากสัตว์ที่น่าเปื่อยต่างๆ\n
        \t คนโดยทั่วไปมักถือว่าเป็นสัตว์ที่น่ารัังเกียจจึง\n
        \t ตั้งงชื่อให้เป็นตัวเงินตัวทองเพื่อแก้เคล็ด\n
        \t และให้นึกถึงแต่สิ่งดีจะได้เกิดความสะบายใจ\n
        \t เช่น หากตัวเงินตัวทองเข้าบ้านใครให้ถือ\n
        \t ว่าเป็นสิ่งดี อาจเกิดลาภเกิดโชค\n
        \t ให้แก่เจ้าของบ้าน ซึ่งไม่บ่อยนัก\n
        \t ที่เจ้าตัวเงินทองทอง จะมาเดินเพ่นพ่าน\n
        \t ในบ้านคน\n
        \t เพราะเป็นสัตว์ที่อาศัยอยู่ในป่าเท่านั้น\n
</string>

    <string name="tx11">
        \t- วันพุธห้ามตัดผม และตัดไม้\n
        \t เพราะวันพุธเป็นวันแห่งการเจริญเติบโต\n
        \tและวิวัฒนาการ ถือว่าถ้าตัดผมวันพุธจะ\n
        \tทำให้ปัญญาทราม\n\n
        \t- ส่วนวันพฤหัส\n
        \tนั้นเป็นวันครูเป็นวันที่นิยมเรียนวิชา ทำให้มี\n
        \tความเจริญก้าวหน้า รุ่งเรือง ทำมาค้าขึ้น ดังนั้น\n
        \tไม่ควรถอนหรือโค่น ทำลายสิ่งใดๆก็ตามและ\n
        \tในวันพฤหัสนี้ทางโบราณยังห้ามเรื่องการ\n
        \tแต่งงานอีกด้วยเพราะวันนี้คือวันครู \n
        \tดังนั้นไม่ควรกระทำการังกล่าวในวันนี้เพราะถือ\n
        \tว่าเป็นการไม่เคารพนับถือครูบาอาจารย์\n
    </string>

    <string name="tx12">
        \t* วันอาทิตย์ โกเมน - เพทาย\n
        \t* วันจันทร์ มุกดา - เพชร\n
        \t* วันอังคาร บุษราคัม\n
        \t* วันพุธ มรกต - หยก\n
        \t* วันพฤหัสบดี ไพฑูรย์\n
        \t* วันศุกร์ มุกดา - เพชร\n
        \t* วันเสาร์ นิล – ทับทิม\n
    </string>

    <string name="tx13">
        \t* ปีชวด โกเมน\n
        \t* ปีฉลู มุกดา\n
        \t* ปีขาล เพทาย\n
        \t* ปีเถาะ ไพฑูรย์ - มรกต\n
        \t* ปีมะโรง ไพฑูรย์\n
        \t* ปีมะเส็ง เพชร - ไข่มุก\n
        \t* ปีมะเมีย นิล\n
        \t* ปีมะแม มุกดา\n
        \t* ปีวอก บุษราคัม\n
        \t* ปีระกา โกเมน\n
        \t* ปีจอ มรกต - หยก\n
        \t* ปีกุน ไพฑูรย์\n
    </string>

    <string name="tx14">
        \tคนโบราณเชื่อกันว่าในขณะที่กำลังสางหรือหวีผมนั้น\n
        \tไม่ว่าจะใช้หวีไม้หรือหวีพลาสติกก็ตามแต่ แล้วหวี\n
        \tเกิดหักคาผมในขณะที่ยังหวีอยู่นั้น ท่านให้เชื่อ\n
        \tได้เลยว่าจะเกิดเรื่องไม่ตีตามมาอย่างแน่นอน\n
        \tเป็นต้นว่า อาจมีเรื่องทะเลาะวิวาทเกิดขึ้น\n
        \tสูญเสียของรัก หรือมีเรื่องทุกข์ร้อนใจให้หงุดหงิดได้\n
        \tการแก้เคล็ดด้วยการนำหวีนั้นทิ้งไปเลย ไม่ให้เก็บไว้\n
        \tใช้หรือนำไปซ่อมมาใช้ใหม่ และจุดธูปบอก\n
        \tเล่าให้สิ่งร้ายกลายเป็นดีเรื่องหนักก็จะกลาย\n
        \tเป็นเบาเสียแต่ความเชื่อของคนโบราณเรื่องหวีหักนี้\n
        \tอาจจะเกิดเรื่องที่ไม่รุนแรงนักก็ได้\n
        \tแล้วแต่โชคชะตาและดวงในตอนนั้นด้วย
    </string>

    <string name="tx15">
        คนโดยทั่วไปถ้ากล่าวถึงคนหัวล้านก็มักจะมองภาพออกถึงรูปร่างหน้าตา บุคคลิก และอุปนิสัย ว่าเป็นคนอ้วน ผมน้อยหัวล้าน
        เป็นคนเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์ ดังคำที่มักพูดกันว่า คนหัวล้านมักเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์ ซึ่งคำดังกล่าวมีที่มาจากนิทานดังเรื่องหนึ่งของสุนทรภู่คือ
        นิทานเรื่อง ขุนช้างขุนแผน ที่กล่าวถึงตัวละครชื่อขุนช้าง เป็นคนหัวล้าน อ้วน ร่ำรวย มีอุปนิสัยเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์ ที่คอยใช้กลอุบาย
        ต่างๆในการแย่งชิงเอาหญิงคนรักของขุนแผนมาครองจนเป็นตัวโกงเด่นของเรื่องเลยทีเดียว จึงเป็นที่มาของคำว่า คนหัวล้านมัก
        เจ้าชู้ เจ้าเลห์ ซึ่งมักนำมาเปรียบเปรยถึงคนหัวล้านในปัจจุบันว่า ถ้าใครหัวล้านก็มักจะมองว่าเป็นคนที่เจ้าชู้ และมีเล่ห์เหลี่ยม
        แต่ทั้งนี้ก็เป็นแค่การอุปมา และเปรียบเอาตามตัวละครเท่านั้น บางคนหัวล้านอาจจะไม่เจ้าชู้ก็เป็นได้นะครับ
    </string>

    <string name="tx16">
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันอาทิตย์ ท่านว่าจะทำให้ชนะศัตรู\n
        \tชนะความต่างๆรวมไปถึงผ่านพ้นภัย อันตราย\n
        \tที่จะเข้ามาสู่ตน\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันจันทร์ ท่านว่าจะทำให้เป็นคนมีเสน่ห์\n
        \tดูสง่างาม คนเห็นคนรักคนหลง\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันอังคาร ท่านว่าไม่ดีเลย มักจะมีความ\n
        \tทุกข์ตามมาเสมอ ไม่เรื่องเงินเรื่องทองก็เรื่องชู้สาว\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันพุธ ท่านว่าดีนัก มักจะมีความสุข\n
        \tสุขภาพอนามัยแข็งแรง พออยู่พอกิน\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันพฤหัสบดี ท่านว่าเป็นวันดี\n
        \r ครอบครัวเป็นสุข พี่น้องญาตมิตรมี\n
        \tความรักใคร่สามัคคี\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันศุกร์ ท่านว่าจะมีโชคลาภ\n
        \tเงินทองไหลมาเทมาหรืออาจเกี่ยวข้องกับการเจอ\n
        \tคู่ครอง\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันเสาร์ ท่านว่าจะหม่อนหมอง\n
        \tโศกเศร้ามีแต่เรื่องเดือดเนื้อร้อนใจมาให้คิดอยู่\n
        \t เสมอ\n\n
    </string>

    <string name="tx17">
        \tจิ้งจกเป็นสัตว์จำพวกเดียวกันกับตุ๊กแก ชอบอาศัย\n
        \tตามบ้านเรือนในร่องไม้หรือมุมอับเล็กๆภายในบ้าน\n
        \tมักหากินทั้งเวลากลางวันและกลางคืน มักไม่ค่อย\n
        \tได้ยินเสียงร้อง ซึ่งคนไทยโบราณมีความเชื่อมาตั่ง\n
        \tแต่อดีตว่า หากเมื่อใดได้ยินเสียงจิ้งจกร้องก่อน\n
        \tที่จะออกจากบ้านมักจะเป็นลางบอกเหตุร้ายห้าม\n
        \tออกจากบ้านในวันนั้นหรือที่มักเรียกกันว่า จิ้งจกทัก\n\n
        \tแต่ก็มีเคล็ดลับในการทำนายเมื่อเกิดจิ้งจกทักไว้ว่า\n
         \tหากจิ้งจกร้องทักอยู่ด้านหลังหรืออยู่ด้านบนศรีษะ\n
        \tให้พยายามหลีกเลี่ยงการเดินทางหรือควรเลื่อนการ\n
        \tเดินทางเป็นวันอื่นแทน อาจจะเป็นวันเดียวกัน\n
        \tแต่คนละเวลาก็ได้ แต่หากเสียงร้องทักอยู่ทางด้าน\n
        \tหน้าหรือซ้ายมือขวามือสามารถเดินทางได้ตามปกติ\n
        \tไม่มีเหตุร้ายใดๆเข้ามาก้ำกลาย
    </string>

    <string name="tx18">
        \tสำหรับบ้านในสมัยโบราณ ที่ยังไม่มีไฟฟ้าใช้สะดวก\n
        \tเหมือนในปัจจุบัน ค่ำลงต่างคนก็ต่างดับตะเกียง\n
        \tปิดไฟกันเลย คนโบราณจึงว่าปิดบ้านแล้วมีเสียงคน\n
        \tมาร้องเรียกให้เงียบเสีย เพราะนั่นเป็นเสียงของดวง\n
        \tวิญญาณ อาจจะมาหลอกมาหลอนก็เป็นได้ แต่หาก\n
        \tมองกันให้ลึกลงไปอีก อาจเป็นการป้องกันขโมยมา\n
        \tเข้าบ้านในยามวิกาลก็เป็นได้ เพราะขโมยอาจมา\n
        \tหลายรูปแบบ บางคนก็ว่าหากมีเสียงเรียกแล้ว\n
        \tยังขานรับจะทำให้วิญญาณนั้นเข้ามาหรือเข้ามา\n
        \tในบ้านได้
    </string>

    <string name="tx19">
        \tคำกล่าวนี้ได้ยินมาตั่งแต่สมัยโบราณว่า คนใด\n
        \tที่มีลักษณะผมหยิกๆ หน้าสั้นๆ หักๆ คอหา\n
        \tแทบไม่เจอจะด้วยเพราะอ้วนหรือเหตุใดก็ตาม\n
        \tประกอบกับมีคิ้วก็สั้นๆ รวมดูแล้วมักจะคบ\n
        \tไม่ได้ แต่อย่างไรก็ตาม อย่าดูแค่รูปกาย\n
        \tภายนอก ให้ศึกษานิสัยใจคอด้วย
    </string>

    <string name="tx20">
        \t* วันอาทิตย์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวันตก\n
        \t* วันจันทร์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวันออก\n
        \t* วันอังคาร เทวดาอยู่ประจำทิศเหนือ\n
        \t* วันพุธ เทวดาอยู่ประจำทิศเหนือ\n
        \t* วันพฤหัสบดี เทวดาอยู่ประจำทิศใต้\n
        \t* วันศุกร์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวันตก\n
        \t* วันเสาร์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวนออก
    </string>

    <string name="tx21">
        \tนกเสกเป็นนกคล้ายกับนกฮูกที่คอยออกหากิน\n
        \tในเวลากลางคืนส่งเสียงร้องดัง\n
        \tคนไทยถือว่าเป็น นกอัปมงคลเพราะนกเสกเอง\n
        \tจะออกหากินหนูตามบ้านเรือนหรือ\n
        \tตามวัดวาอาราม สมัยก่อนนกเสกออกหากิน\n
        \tอาหารตามวัดและส่งเสียงร้องดัง แม้กระทั่ง\n
        \tตอนกลางคืนที่มีการจัดงานศพ ดังนั้น\n
        \tคนส่วนมากเมื่อพบเห็นนกเสกร้องใน\n
        \tงานศพบ่อยๆจะมักจะมองถึงความอัปมงคล\n
        \tที่เกี่ยวข้องกับความตายมาเกี่ยวข้องเป็นนิจ\n
        \tและเรื่อยมาจนถึงปัจจุบันจนกลายเป็นคติ\n
        \tความเชื่อของคนไทยเลยทีเดียว\n\n

        \tเมื่อใดที่เห็นนกเสกร้องในวัด คนก็มักจะเชื่อว่า\n
        \tว่าคงจะต้องมีงานศพเกิดขึ้นในไม่ช้าเป็นแน่\n
        \tหากนกแสกไปเกาะหรือไปร้องที่บ้านใครก็มี\n
        \tความเชื่อว่าเรื่องอัปมงคลมักจะเกิดขึ้น\n
        \tกับคนในบ้านนั้น ไม่เจ็บไข้ได้ป่วยก็อาจจะมี\n
        \tใครเสียชีวิตก็เป็นได้ จึงมักจะมีวิธีแก้เคล็ด\n
        \tให้ร้ายกลายเป็นดีแทนด้วย\n
        \tการจุดธูปเทียน 1ดอกพร้อมดอกไม้บูชา\n
        \tและสุราอาหารกล่าวอุทิศส่วนบุญส่วนกุศล\n
        \tให้แก่เจ้ากรรมนายเวรหรือเ้จ้ายมบาลให้ตนเอง\n
        \tหรือญาติมิตร คนในครอบครัวปลอดภัย\n
        \tจากภยันตรายทั้งปวง\n
    </string>

    <string name="tx22">
        * 1 ขึ้นบ้านวันเสาร์
        \tเนื่องจากว่าวันเสาร์ตามหลักโหราศาสตร์แล้วถือกันว่าเป็นวัน
        \tแห่งโทษทุกข์และดาวเสาร์ยังจัดเป็นดาวแห่งบาปเคราะห์อีก
        \tด้วยแต่การขึ้นบ้านใหม่ต้องการความร่มเย็น ความสุขและความ
        \tมั่นคงถาวร ความเจริญ ดังนั้นคนโบราณจึง ห้ามมิให้ประกอบ
        \tพิธีเกี่ยวกับการปลูกสร้าง บ้านเรือน\n\n
        * 2  เผาผีวันศุกร์
        \tตามคติโบราณท่านห้ามทำการฌาปนกิจศพกันในวันศุกร์
        \tเพราะชื่อของวันศุกร์นั้นไปคล้องจองกับคำว่า "สุข" ดังนั้น
        \tเมื่อเอาความสุขไปให้คนตาย เป็นการกระทำอันไม่เป็นมงคล
        \tความทุกข์ทั้งหลายก็จะต้องตกมาถึงคนเป็นหรือผู้ที่ทำการ
        \tดังกล่าว ส่วนอีกเหตุผลหนึ่งก็คือดาวศุกร์เป็นดาวรื่นเริง
        \tบันเทิงใจ ดาวสังคมและความรัก ซึ่งตรงกันข้ามกับความทุกข์
        \tความหม่นหมอง ดังนั้นคนโบราณจึงได้ห้ามการกระทำดังกล่าว
        \tเอาไว้และมีคำพูดที่ให้ท่องกันติดปากว่า *เผาผีวันศุกร์ให้
        \tทุกข์คนยัง* \n\n
        * 3 โกนจุกวันอังคาร
        \tวันอังคารนั้นถือว่าเป็นวันแรงวันหนึ่ง เพราะดาวอังคารคือ
        \tดาวแห่งเทพเจ้าของสงคราม คนโบราณท่านว่าวันเจ้าแห่ง
        \tสงครามนี้เหมาะแก่การออกรบหรืองานที่ต้องการความ
        \tแข็งแกร่ง ความเด็ดขาดมากกว่า ไม่ควรใช้วันดังกล่าว
        \tเพื่อกระทำการที่เป็นมงคล หรือต้องการความร่มเย็น
        \tความผาสุก และลาภผลต่างๆ เช่นการโกนจุก การขึ้น
        \tบ้านใหม่ พิธีมงคลสมรส เป็นต้น เพราะถ้าหากนำวันนี้
        \tไปใช้แล้วก็อาจจะมีการทะเลาะวิวาทกันหรือมีอุบัติเหตุ
        \tเกิดขึ้นก็ได้เพราะดาวอังคารยังจัดเป็นดาวแห่งอุบัติเหตุ
        \tอีกด้วย\n\n
        * 4 แต่งงานวันพุธ
        \tในทางโหราศาสตร์เราจะรู้ได้ว่า ดาวพุธเป็นดาวแห่งความ
        \tแปรปรวน มักมีการโคจรที่ผิดปรกติอยู่เสมอ เดี๋ยวดีเดี๋ยวช้า
        \tเดี๋ยวเดินเร็ว แต่สักพักกลับเดินถอยหลัง ด้วยสาเหตุดังกล่าว
        \tคนโบราณจึงถือว่าดาวพุธเป็นดาวที่หาความแน่นอนและ
        \tความมั่งคงไม่ได้ จึงไม่ควรเป็นอย่างยิ่งที่จะใช้วันนี้เป็น
        \tวันประกอบพิธีมงคลสมรส เพราะอาจจะทำให้คู่บ่าวสาว
        \tมีจิตใจที่โลเล ไม่มั่นคงกับคู่ครองของตนเอง ซึ่งจะนำพา
        \tไปสู่การนอกใจและหย่าร้างกันในที่สุด\n\n
        * 5 พุธห้ามตัด, พฤหัสห้ามถอน
        \tวันพุธห้ามตัดผม และตัดไม้ เพราะวันพุธเป็นวันแห่งการ
        \tเจริญเติบโตและวิวัฒนาการวันพุธห้ามตัดผม และตัดไม้
        \tเพราะวันพุธเป็นวันแห่งการเจริญเติบโตและวิวัฒนาการ
        \tนั้นเป็นวันครูเป็นวันที่นิยมเรียนวิชา
        \tทำให้มีความเจริญก้าวหน้า รุ่งเรือง ดังนั้นไม่ควรถอน
        \tหรือโค่นทำลายสิ่งใดๆก็ตาม และในวันพฤหัสนี้ทางโบราณ
        \tยังห้ามเรื่องการแต่งงานอีกด้วย เพราะวันนี้คือวันครู
        \tดังนั้นไม่ควรกระทำการดังกล่าวในวันนี้เพราะถือว่าเป็น
        \tการไม่เคารพนับถือครูบาอาจารย์
    </string>

    <string name="tx23">
        \tต้นว่านมักเป็นพืชที่หายาก มีสรรพคุณทางยา\n
        \tคนโบราณมักนำมาปลูกเพื่อประกอบการปรุงยา\n
        \tและมีความเช่อใน เรื่องการป้องกันสิ่งอัปมงคล\n
        \tและช่วยส่งเสริมดวงชะตาป้องกันโรคภัยไข้เจ็บ\n
        \tนำความสุขมาให้ และช่วยส่งเสริมใน\n
        \tเรื่องของโชคลาภเงินทองต่างๆ นอกจากนั้นใน\n
        \tปัจจุบันมัก นิยมนำมาปลูกเป็นไม้ประดับร่วม\n
        \tด้วยนอกจากจะใช้ในเรื่องต่างๆ ที่กล่าวมา\n
        \tเพาะว่านว่านเองมีความโดดเด่นอีกประการ\n
        \tคือ ในเรื่องของความหายาก มีความเป็น\n
        \tเอกลักษณ์ และสวยงามแปลกตากว่าพืชไม้\n
        \tประดับชนิดอื่น\n\n
        \tนอกจากนั้นคนโบราณยังมีความเชื่อว่าหากการ\n
        \tปลูกว่านมีการเจริญเติบโตที่ดี ทรงพุ่มสวยงาม\n
        \tหรือมีการออกดอกเป็นช่อสวยงามตาอาจบ่งบอก\n
        \tถึงความเจริญงอกงามหรือความสุขของผู้ปลูกเอง\n
        \tทั้งในด้าน ความรัก ค้าขาย การงาน เป็นต้น\n
        \tแต่หากว่านไม่เจริญเติบโต เหี่ยวเฉา\n
        \tไม่ออกดอกเสียที คนโบราณก็มักมีความเชื่อว่า\n
        \tผู้ปลูกหรือเจ้าของบ้านอาจอยู่ในช่วงดวงตกหรือ\n
        \tมีคราวเคราห์ก็เป็นแน่ ดังนั้นแล้วการปลูกว่าน\n
        \tผู้ปลูกควรให้การดูแลเอาใจใส่เป็นพิเศษจึงจะ\n
        \tเติบโตงอกงามได้\n
    </string>

    <string name="tx24">
        \tเรื่องของสัตว์ป่านั้น ตามธรรมชาติแล้วสัตว์ป่า\n
        \tก็ควรที่จะอยู่ตามป่าตามเขาจึงจะถูกต้อง\n
        \tแต่หากเมื่อใดสัตว์เหล่านี้  ป็นต้นว่า\n
        \tงูต่างๆ หรือแม้กระทั่งเต่า คำโบราณถือนักว่า\n
        \tผิดธรรมชาติและหากจะให้สัตว์จำพวกนี้อยู่\n
        \tในบ้านก็คงอยู่ไม่ได้ ถือว่านำ\n
        \tความอัปมงคลมาสู่ครัวเรือน ท่านให้\n
        \tแก้เคล็ดด้วยการจุดธูปเทียน ดอกไม้บอกเล่า\n
        \tและเชิญให้ออกจากบ้านพร้อมกับขอพร\n
        \tให้นำพาสิ่งดีงามมาให้สัตว์ป่าที่เข้าบ้านนี้\n
        \tตามคำโบราณยังถือรายละเอียดอีกมากมาย\n
        \tเกี่ยวกับว่ามาทิศใดจะนำอะไร\n
        \tมาให้ยกเว้น หากเป็นทางทิศตะวันตก\n
        \tและทิศเหนือจะได้รับโชคลาภ \n
        \tแต่ก็ตอนที่สัตว์ป่าเหล่านี้คลานมาคงไม่มีใครรู้ \n
        \tมาทางใดมารู้อีกทีก็อยู่ในบ้านเสียแล้ว\n
        \tดังนั้นทางที่ดีก็อย่ามาเลยดีกว่า\n
    </string>

    <string name="tx25">
        -=ข้อห้ามเกี่ยวกับบ้านตามคติโบราณ=-\n\n

        \t- 1.ห้ามมิให้ทำชื่อใหญ่กว่าหัวเสา\n
        \t- 2.ห้ามมิให้ทำแหวกช่องกลางที่นอน\n
        \t- 3.ห้ามมิให้ทำเรือนคร่อมต้นไม้\n
        \t- 4.ไม่ควรสร้างบ้านแบบศาลพระภูมิ มี 2ห้อง\n
        \tมีฝา1 ห้องไม่มีฝา 1ห้อง\n
        \t- 5.ไม่ควรสร้างบ้านมีระเบียง 4 ด้าน\n
        \tเหมือนศาลาการเปรียญ\n
        \t- 6.ห้ามปลูกเรือนขวางตะวัน\n
        \t- 7.ห้ามปลูกเรือนขวางคลอง\n
        \t- 8.ห้ามทำเรือนมี 4 จั่ว\n
        \t- 9.เรือนหลังหนึ่งห้ามทำประตู 4แห่ง หน้าต่าง\n
        \t9แห่ง ประตูไม่อยู่กลางบ้าน\n
        \t- 10.จำนวนห้ามใช้จำนวนคู่\n
        \t- 11.บันไดไม่ลงทางทิศตะวันตก\n
        \t- 12.ไม่หันหัวเตียงทางทิศตะวันตก\n
        \t- 13.ไม่นอนขวางกระดาน\n
        \t- 14.ไม่ทำน้ำพุน้ำตกไหวเข้าตัวเรือน\n
        \t- 15.ไม่ทำทางลอดใต้ห้องน้ำห้องส้วม\n
        \t- 16.ไม่ทำอาคารพักอาศัยเป็นรูปตัว T \n 
        \t- 17.ไม่ทำเรือนทะลุหน้าตลอดหลัง\n
        \tถือเป็นเรือนอกแตก\n
        \t- 18.ไม่ทำภูเขาจำลองไว้ในบ้าน\n
        \t- 19.ไม่ทำทางเข้าออกคู่ไว้ตอนมุมของ\n
        \tที่ดินที่ทางสามแพรก หรือสี่แยก\n
        \t- 20.ห้ามใช้ช่อฟ้า ใบระกา เครื่องวัด\n
        \tเครื่องหลวงเป็นส่วนประกอบของบ้าน\n
        \t- 21.ห้ามปลูกเรือนคล่อมตอ\n
        \t- 22.ห้ามตั้งศาลพระภูมิใต้เรือนเงา\n
        \t- 23.ห้ามทำบันไดเวียนซ้ายขาขึ้น\n
        \t- 24.ห้ามมีสัตว์ตกตายในหลุมตอไม้\n
    </string>

    <string name="tx26">
        \t- วันอาทิตย์ควรเลือกสีแดง\n
        \t- วันจันทร์ควรเลือกสีขาว\n
        \tหรือสีเทา\n
        \t- วันอังคารควรเลือกสีชมพู\n
        \t- วันพุธควรเลือกสีแสด\n
        \tหรือสีเหลือง\n
        \t- วันพฤหัสบดีควรเลือกสีเขียว\n
        \tหรือสีเหลือง\n
        \t- วันศุกร์ควรเลือกสีม่วง\n
        \tหรือสีเทาแก่\n
        \t- วันเสาร์ควรเลือกสีดำ\n
        \tหรือสีครามแก่\n
    </string>






    <string-array  name="data">
        <item>ดูวันตัดเล็บ</item>
        <item>ดูวันสระผม</item>
        <item>ทิศผีหลวง</item>
        <item>สีประจำวัน</item>
        <item>ตาเขม่น</item>
        <item>วันตัดผมใหม่</item>
        <item>ต้นไม้ที่ควรปลูกตามทิศต่างๆ</item>
        <item>ตัวเงินตัวทองเข้าบ้าน</item>
        <item>พุธห้ามตัด,พฤหัสห้ามถอน</item>
        <item>อัญมณี วันเกิด</item>
        <item>อัญมณี ปีเกิด</item>
        <item>หวีหักโชคไม่ดี</item>
        <item>คนหัวล้านมักเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์</item>
        <item>ใส่เสื้อผ้าใหม่ในวันไหนดี</item>
        <item>จิ้งจกทัก</item>
        <item>กลางคืนได้ยินเสียงร้องเรียกห้ามขานรับ</item>
        <item>ผมหยิก หน้าก้อ คอต่อ คิ้วสั้น คบไม่ได้</item>
        <item>ขอพรสิ่งศักดิ์จะหันไปทางใหนในวันนั้นๆ</item>
        <item>นกแสกเกาะหลังคาบ้าน เกิดลางร้าย</item>
        <item>วันต้องห้าม</item>
        <item>ทำนายดวงจากต้นว่าน</item>
        <item>สัตว์ป่าเข้าบ้าน</item>
        <item>สิ่งที่ห้ามในการปลูกเรือน</item>
        <item>สีเสื้อประจำวัน</item>



    </string-array>

</resources>
