<resources>

    <string name="app_name">Auspicious</string>
    <string name="hello_world">hello_world</string>
    <string name="action_settings">settings</string>
    <string name="dota">DOTA</string>
    <string name="id">ค้นหา...</string>
    <string name="menu">MENU</string>
    <string name="io">io</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="ทิศผีหลวง">ทิศผีหลวง</string>
    <string name="ดูวันตัดเล็บ">ดูวันตัดเล็บ</string>
    <string name="ดูวันสระผม">ดูวันสระผม</string>
    <string name="สีประจำวัน">สีประจำวัน</string>
    <string name="ตาเขม่น">ตาเขม่น</string>
    <string name="วันตัดผมใหม่">วันตัดผมใหม่</string>
    <string name="ต้นไม้ที่ควรปลูกตามทิศต่างๆ">ต้นไม้ที่ควรปลูกตามทิศต่างๆ</string>
    <string name="ตัวเงินตัวทองเข้าบ้าน">ตัวเงินตัวทองเข้าบ้าน</string>
    <string name="พุธห้ามตัดพฤหัสห้ามถอน">พุธห้ามตัดพฤหัสห้ามถอน</string>
    <string name="อัญมณีวันเกิด">อัญมณีวันเกิด</string>
    <string name="อัญมณีปีเกิด">อัญมณีปีเกิด</string>
    <string name="หวีหักโชคไม่ดี">หวีหักโชคไม่ดี</string>
    <string name="คนหัวล้านมักเจ้าชู้เจ้าเล่ห์">คนหัวล้านมักเจ้าชู้เจ้าเล่ห์</string>
    <string name="ใส่เสื้อผ้าใหม่ในวันไหนดี">ใส่เสื้อผ้าใหม่ในวันไหนดี</string>
    <string name="จิ้งจกทัก">จิ้งจกทัก</string>
    <string name="กลางคืนได้ยินเสียงร้องเรียกห้ามขานรับ">กลางคืนได้ยินเสียงร้องเรียกห้ามขานรับ</string>
    <string name="ผมหยิกหน้าก้อคอต่อคิ้วสั้นคบไม่ได้">ผมหยิกหน้าก้อคอต่อคิ้วสั้นคบไม่ได้</string>
    <string name="ขอพรสิ่งศักดิ์จะหันไปทางใหนในวันนั้น">ขอพรสิ่งศักดิ์จะหันไปทางใหนในวันนั้นๆ</string>
    <string name="นกแสกเกาะหลังคาบ้านเกิดลางร้าย">นกแสกเกาะหลังคาบ้าน เกิดลางร้าย</string>
    <string name="วันต้องห้าม">วันต้องห้าม</string>
    <string name="ทำนายดวงจากต้นว่าน">ทำนายดวงจากต้นว่าน</string>
    <string name="สัตว์ป่าเข้าบ้าน">สัตว์ป่าเข้าบ้าน</string>
    <string name="สิ่งที่ห้ามในการปลูกเรือน">สิ่งที่ห้ามในการปลูกเรือน</string>
    <string name="สีเสื้อประจำวัน">สีเสื้อประจำวัน</string>


    <string name="tx3">\t*\tวันอาทิตย์ ผีหลวงเป็นม้าขาว อยู่ทิศพายัพ\n
        \t*\tวันจันทร์ ผีหลวงเป็นโค (วัว)อยู่ทิศบูรพา\n
        \t*\tวันอังคาร ผีหลวงเป็นราชสีห์ อยู่ทิศอีสาน\n
        \t*\tวันพุธ ผีหลวงเป็นยักษ์ อยู่ทิศอุดร\n
        \t*\tวันพฤหัสบดี ผีหลวงเป็นกระบือ (ควาย)อยู่ทิศทักษิณ\n
        \t*\tวันศุกร์ ผีหลวงเป็นสุกร (หมู)อยู่ทิศปัจจิม\n
        \t*\tวันเสาร์ ผีหลวงเป็นช้างสาร อยู่ทิศอาคเนย์</string>



    <string name="tx4">\n\n\n\t- ตัดเล็บวันอาทิตย์ ไม่ดีนัก มักจะมีศัตรูมาคิดปองร้าย\n
        \t- ตัดเล็บวันจันทร์ ดีนักแล มีโชคมีลาภ ค้าขายร่ำรวย\n
        \t- ตัดเล็บวันอังคาร ไม่ดีแล ทรัพย์สินเงินทองไม่อยู่ตัว\n
        \t  เก็บรักษาไม่ค่อยอยู่\n
        \t- ตัดเล็บวันพุธ ดีนักแล มีแต่ความสุข\n
        \t  สุขภาพร่างกายแข็งแรง\n
        \t- ตัดเล็บวันพฤหัสบดี ไม่ดีนัก มักจะมีแต่ความทุกข์หรือ\n
        \t  เรื่องเดือดเนื้อร้อนใจมาให้คบคิดอยู่เสมอ\n
        \t- ตัดเล็บวันศุกร์ ดียิ่งนัก มักจะมีทรัพย์เพิ่มพูน\n
        \t  การค้าขายรุ่งเรือง\n
        \t- ตัดเล็บวันเสาร์ ไม่ดีนัก จะเจ็บไข้ได้ป่วย สุขภาพ\n
        \t  ไม่แข็งแรง\n
        \t- ตัดเล็บวันอื่นที่เป็นวันพระ - คนที่ตัดเล็บวันนี้ มักจะมี\n
        \t  สุขภาพไม่แข็งแรง อายุสั้น ล้มป่วยได้ง่าย และมีเรื่อง\n
        \t  เดือดร้อนใจอยู่เสมอ</string>


    <string name="tx5">
        \t- สระผม วันอาทิตย์ ดีนักแล ครอบครัวอยู่เย็นเป็นสุข\n
        \tอายุยืนยาว\n
        \t- สระผม วันจันทร์ ดีนัก จะมีแต่โชคลาภ ค้าขายร่ำรวย\n
        \tเงินทองไหลมาเทมา\n
        \t- สระผม วันอังคาร ดีแล จะชนะศัตรู\n
        \tและผ่านพ้นภัยอันตรายทั้งปวง\n
        \tการเดินทางไม่มีปัญหาหรืออุปสรรคใดๆ\n
        \t- สระผม วันพุธ ถือว่าไม่ดี\n
        \tมักจะเป็นความหรือถูกใส่ความ\n
        \tมีเรื่องทุกใจมารบกวนตลอด\n
        \t- สระผม วันพฤหัสบดี ถือเป็นวันกำลังสูง\n
        \tเทวดาจะรักษา เป็นสิริสวัสดิ์มงคล ดีตลอดกาล\n
        \t- สระผม วันศุกร์ ถือว่าดีพอควร จะอยู่เย็นเป็นสุข\n
        \tครอบครัวสมัครสมานรักใคร่\n
        \tเงินทองพอใช้จ่าย ไม่เดือดเนื้อร้อนใจ\n
        \t- สระผม วันเสาร์ ดียิ่งนัก คิดสิ่งใด ได้สมประสงค์\n
        \tมีโชคลาภวาสนา ร่ำรวยเงินทอง การงานก้าวหน้า
</string>

    <string name="tx6">\tวันอาทิตย์ควรเลือกสีแดง\n
        \tวันจันทร์ควรเลือกสีขาวหรือสีเทา\n
        \tวันอังคารควรเลือกสีชมพู\n
        \tวันพุธควรเลือกสีแสดหรือสีเหลือง\n
        \tวันพฤหัสบดีควรเลือกสีเขียวหรือสีเหลือง\n
        \tวันศุกร์ควรเลือกสีม่วงหรือสีเทาแก่\n
        \tวันเสาร์ควรเลือกสีดำหรือสีครามแก่
    </string>

    <string name="tx7">\tเขม่นตาซ้าย ท่านมักทายว่า\n
        \tมักจะมีเรื่องร้ายเกิดขึ้นกับตัวเราหรือคนใน\n
        \tครอบครัวญาตมิตรหรือคนรู้จัก\n
        \tเขม่นตาขวา ท่านมักทายว่า\n
        \tมักจะมีเรื่องดีเกิดขึ้นกับตัวเราหรือคนใน\n
        \tครอบครัวญาตมิตรหรือคนรู้จัก</string>

    <string name="tx8">\t-\tตัดผมวันอาทิตย์\n
        \tมีความเชื่อว่าผู้ตัดจะมีอายุยืน สุขภาพแข็งแรง\n
        \t-\tตัดผมวันจันทร์\n
        \tมีความเชื่อว่าผู้ตัดจะมีแต่โชคลาภ\n
        \tการค้าขายร่ำรวย\n
        \t-\tตัดผมวันอังคาร\n
        \tมีความเชื่อว่าผู้ตัดมักจะมีศัตรูมาคิดปองร้าย\n
        \t-\tตัดผมวันพุธ\n
        \tถือว่าไม่เป็นวันมงคล มักจะเกิดปากเสียง\n
        \tหรือมีเรื่องทะเลาะวิวาทกับผู้อื่นหรือคนใน\n
        \tครอบครัวได้ง่าย\n
        \t-\tตัดผมวันพฤหัสบดี\n
        \tเป็นมงคลดียิ่งนัก เทวดาปกปักรักษาไม่มี\n
        \tภัยอันตราย\n
        \tเข้ามาก้ำกลาย เป็นสิริสวัสดิ์กับผู้ตัดนักแล\n
        \t-\tตัดผมวันศุกร์\n
        \tเป็นมงคลมักจะมีโชคลาภ ร่ำรวยเงินทอง\n
        \tการทำมาค้าขายขึ้น\n
        \t-\tตัดผมวันเสาร์\n
        \tเป็นมงคลดียิ่งนัก คิดการทำสิ่งใดมักได้ต้อง\n
        \tตามสมประสงค์\n</string>


    <string name="tx9">\t-\tทิศตะวันออกควรปลูกไม้ไผ่หรือต้นกุ่มหรือต้น\n
        \tมะพร้าวป้องกันโรคภัยไข้เจ็บสุขภาพแข็งแรง\n
        \tดีนักแล\n
        \t-\tทิศตะวันออกเฉียงใต้ควรปลูกต้นสารภี\n
        \tหรือต้นยอ ป้องกันภัยอันตรายต่างๆ\n
        \t-\tทิศใต้ควรปลูกต้นมะม่วงหรือต้นมะพลับ\n
        \tอายุยืนยาว สุขภาพแข็งแรง\n
        \t-\tทิศตะวันตกเฉียงใต้ควรปลูกต้นพิกุล\n
        \tราชพฤษ์ ขนุน สะเดา ป้องกันเรื่องไม่ดี\n
        \tคุ้มครองอันตราย\n
        \t-\tทิศตะวันตกควรปลูกต้นมะขาม\n
        \tมะยม กันเรื่องเดือดเนื้อร้อนใจหรือเรื่องวุ่นวายใจ\n
        \t-\tทิศตะวันตกเฉียงเหนือควรปลูกต้นมะกรูด\n
        \tป้องกันผีสางนางไม้ที่ไม่ดีเข้ามาภายในบ้าน\n
        \t-\tทิศเหนือควรปลูกต้นพุดทราหรือต้นหัวว่าน\n
        \tกันอาคม เวทย์มนต์ที่คนอื่นไม่มุ่งดีกับเราหรือ\n
        \tคนในครอบครัว\n
        \tทิศตะวันออกเฉียงเหนือควรปลุกต้นทุเรียน\n
        \tและขุดบ่อคงไว้กันศตรู และภัยอันตรายต่างๆ\n</string>

    <string name="tx10">
        \t ตัวเงินตัวทองเป็นสัตว์เลื้อยคลานที่มักอาศัยอยู่ในป่าหรือแหล่งน้ำขัง พบมากในภาคกลางบริเวณป่ารก ลำตัวมี
        \t ลักษณะคล้ายกับจรเข้แต่จะมีผิวหนัง และลักษณะ
        \t หัวต่างจากจรเข้ คือ มีลักษณะหัวและปากแหลม มีลิ้น
        \t เป็นแฉก ผิวหนังเป็นลายไม่มีเกล็ด ชอบกินอาหาร
        พวกซากสัตว์ที่น่าเปื่อยต่างๆ คนโดยทั่วไปมักถือว่าเป็นสัตว์ที่น่ารัังเกียจจึงตั้งชื่อให้
        \tเป็นตัวเงินตัวทองเพื่อแก้เคล็ด
        \tและให้นึกถึงแต่สิ่งดีจะได้เกิดความสะบายใจ
        \tเช่น หากตัวเงินตัวทอง
        \tเข้าบ้านใครให้ถือว่าเป็นสิ่งดี อาจเกิดลาภเกิดโชค
        \tให้แก่เจ้าของบ้าน ซึ่งไม่บ่อยนัก
        \tที่เจ้าตัวเงินทองทอง จะมาเดินเพ่นพ่านในบ้านคน เพราะเป็นสัตว์ที่อาศัยอยู่ในป่าเท่านั้น
</string>

    <string name="tx11">
        \t- วันพุธห้ามตัดผม และตัดไม้ เพราะวันพุธเป็นวันแห่งการเจริญเติบโต\n
        \tและวิวัฒนาการ
        ถือว่าถ้าตัดผมวันพุธจะทำให้ปัญญาทราม\n\n
        \t- ส่วนวันพฤหัส
        นั้นเป็นวันครูเป็นวันที่นิยมเรียนวิชา ทำให้มีความ\n
        \tเจริญก้าวหน้า รุ่งเรือง ทำมาค้าขึ้น ดังนั้นไม่ควรถอนหรือโค่น\n
        \tทำลายสิ่งใดๆก็ตามและในวันพฤหัสนี้ทางโบราณยังห้าม\n
        \tเรื่องการแต่งงานอีกด้วยเพราะวันนี้คือวันครู ดังนั้นไม่ควรกระทำการ\n
        \tดังกล่าวในวันนี้เพราะถือว่าเป็นการไม่เคารพนับถือครูบาอาจารย์\n
    </string>

    <string name="tx12">
        \t* วันอาทิตย์ โกเมน - เพทาย\n
        \t* วันจันทร์ มุกดา - เพชร\n
        \t* วันอังคาร บุษราคัม\n
        \t* วันพุธ มรกต - หยก\n
        \t* วันพฤหัสบดี ไพฑูรย์\n
        \t* วันศุกร์ มุกดา - เพชร\n
        \t* วันเสาร์ นิล – ทับทิม\n
    </string>

    <string name="tx13">
        \t* ปีชวด โกเมน\n
        \t* ปีฉลู มุกดา\n
        \t* ปีขาล เพทาย\n
        \t* ปีเถาะ ไพฑูรย์ - มรกต\n
        \t* ปีมะโรง ไพฑูรย์\n
        \t* ปีมะเส็ง เพชร - ไข่มุก\n
        \t* ปีมะเมีย นิล\n
        \t* ปีมะแม มุกดา\n
        \t* ปีวอก บุษราคัม\n
        \t* ปีระกา โกเมน\n
        \t* ปีจอ มรกต - หยก\n
        \t* ปีกุน ไพฑูรย์\n
    </string>

    <string name="tx14">
        \tคนโบราณเชื่อกันว่าในขณะที่กำลังสางหรือหวีผมนั้น\n
        \tไม่ว่าจะใช้หวีไม้หรือหวีพลาสติกก็ตามแต่ แล้วหวี\n
        \tเกิดหักคาผมในขณะที่ยังหวีอยู่นั้น ท่านให้เชื่อ\n
        \tได้เลยว่าจะเกิดเรื่องไม่ตีตามมาอย่างแน่นอน\n
        \tเป็นต้นว่า อาจมีเรื่องทะเลาะวิวาทเกิดขึ้น\n
        \tสูญเสียของรัก หรือมีเรื่องทุกข์ร้อนใจให้หงุดหงิดได้\n
        \tการแก้เคล็ดด้วยการนำหวีนั้นทิ้งไปเลย ไม่ให้เก็บไว้\n
        \tใช้หรือนำไปซ่อมมาใช้ใหม่ และจุดธูปบอก\n
        \tเล่าให้สิ่งร้ายกลายเป็นดีเรื่องหนักก็จะกลาย\n
        \tเป็นเบาเสียแต่ความเชื่อของคนโบราณเรื่องหวีหักนี้\n
        \tอาจจะเกิดเรื่องที่ไม่รุนแรงนักก็ได้\n
        \tแล้วแต่โชคชะตาและดวงในตอนนั้นด้วย
    </string>

    <string name="tx15">
        คนโดยทั่วไปถ้ากล่าวถึงคนหัวล้านก็มักจะมองภาพออกถึงรูปร่างหน้าตา บุคคลิก และอุปนิสัย ว่าเป็นคนอ้วน ผมน้อยหัวล้าน
        เป็นคนเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์ ดังคำที่มักพูดกันว่า คนหัวล้านมักเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์ ซึ่งคำดังกล่าวมีที่มาจากนิทานดังเรื่องหนึ่งของสุนทรภู่คือ
        นิทานเรื่อง ขุนช้างขุนแผน ที่กล่าวถึงตัวละครชื่อขุนช้าง เป็นคนหัวล้าน อ้วน ร่ำรวย มีอุปนิสัยเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์ ที่คอยใช้กลอุบาย
        ต่างๆในการแย่งชิงเอาหญิงคนรักของขุนแผนมาครองจนเป็นตัวโกงเด่นของเรื่องเลยทีเดียว จึงเป็นที่มาของคำว่า คนหัวล้านมัก
        เจ้าชู้ เจ้าเลห์ ซึ่งมักนำมาเปรียบเปรยถึงคนหัวล้านในปัจจุบันว่า ถ้าใครหัวล้านก็มักจะมองว่าเป็นคนที่เจ้าชู้ และมีเล่ห์เหลี่ยม
        แต่ทั้งนี้ก็เป็นแค่การอุปมา และเปรียบเอาตามตัวละครเท่านั้น บางคนหัวล้านอาจจะไม่เจ้าชู้ก็เป็นได้นะครับ
    </string>

    <string name="tx16">
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันอาทิตย์ ท่านว่าจะทำให้ชนะศัตรู\n
        \tชนะความต่างๆรวมไปถึงผ่านพ้นภัย อันตราย\n
        \tที่จะเข้ามาสู่ตน\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันจันทร์ ท่านว่าจะทำให้เป็นคนมีเสน่ห์\n
        \tดูสง่างาม คนเห็นคนรักคนหลง\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันอังคาร ท่านว่าไม่ดีเลย มักจะมีความ\n
        \tทุกข์ตามมาเสมอ ไม่เรื่องเงินเรื่องทองก็เรื่องชู้สาว\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันพุธ ท่านว่าดีนัก มักจะมีความสุข\n
        \tสุขภาพอนามัยแข็งแรง พออยู่พอกิน\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันพฤหัสบดี ท่านว่าเป็นวันดี ครอบครัว\n
        \tเป็นสุข พี่น้องญาตมิตรมีความรักใคร่สามัคคี\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันศุกร์ ท่านว่าจะมีโชคลาภ เงินทองไหล\n
        \tมาเทมาหรืออาจเกี่ยวข้องกับการเจอคู่ครอง\n\n
        \t* เสื้อผ้าใหม่วันเสาร์ ท่านว่าจะหม่อนหมอง โศกเศร้า\n
        \tมีแต่เรื่องเดือดเนื้อร้อนใจมาให้คิดอยู่เสมอ\n\n
    </string>

    <string name="tx17">
        \tจิ้งจกเป็นสัตว์จำพวกเดียวกันกับตุ๊กแก ชอบอาศัย\n
        \tตามบ้านเรือนในร่องไม้หรือมุมอับเล็กๆภายในบ้าน\n
        \tมักหากินทั้งเวลากลางวันและกลางคืน มักไม่ค่อย\n
        \tได้ยินเสียงร้อง ซึ่งคนไทยโบราณมีความเชื่อมาตั่ง\n
        \tแต่อดีตว่า หากเมื่อใดได้ยินเสียงจิ้งจกร้องก่อน\n
        \tที่จะออกจากบ้านมักจะเป็นลางบอกเหตุร้ายห้าม\n
        \tออกจากบ้านในวันนั้นหรือที่มักเรียกกันว่า จิ้งจกทัก\n\n
        \tแต่ก็มีเคล็ดลับในการทำนายเมื่อเกิดจิ้งจกทักไว้ว่า\n
         \tหากจิ้งจกร้องทักอยู่ด้านหลังหรืออยู่ด้านบนศรีษะ\n
        \tให้พยายามหลีกเลี่ยงการเดินทางหรือควรเลื่อนการ\n
        \tเดินทางเป็นวันอื่นแทน อาจจะเป็นวันเดียวกัน\n
        \tแต่คนละเวลาก็ได้ แต่หากเสียงร้องทักอยู่ทางด้าน\n
        \tหน้าหรือซ้ายมือขวามือสามารถเดินทางได้ตามปกติ\n
        \tไม่มีเหตุร้ายใดๆเข้ามาก้ำกลาย
    </string>

    <string name="tx18">
        \tสำหรับบ้านในสมัยโบราณ ที่ยังไม่มีไฟฟ้าใช้สะดวก\n
        \tเหมือนในปัจจุบัน ค่ำลงต่างคนก็ต่างดับตะเกียง\n
        \tปิดไฟกันเลย คนโบราณจึงว่าปิดบ้านแล้วมีเสียงคน\n
        \tมาร้องเรียกให้เงียบเสีย เพราะนั่นเป็นเสียงของดวง\n
        \tวิญญาณ อาจจะมาหลอกมาหลอนก็เป็นได้ แต่หาก\n
        \tมองกันให้ลึกลงไปอีก อาจเป็นการป้องกันขโมยมา\n
        \tเข้าบ้านในยามวิกาลก็เป็นได้ เพราะขโมยอาจมา\n
        \tหลายรูปแบบ บางคนก็ว่าหากมีเสียงเรียกแล้วยังขาน\n
        \tรับจะทำให้วิญญาณนั้นเข้ามาหรือเข้ามาในบ้านได้
    </string>

    <string name="tx19">
        \tคำกล่าวนี้ได้ยินมาตั่งแต่สมัยโบราณว่า คนใด\n
        \tที่มีลักษณะผมหยิกๆ หน้าสั้นๆ หักๆ คอหา\n
        \tแทบไม่เจอจะด้วยเพราะอ้วนหรือเหตุใดก็ตาม\n
        \tประกอบกับมีคิ้วก็สั้นๆ รวมดูแล้วมักจะคบ\n
        \tไม่ได้ แต่อย่างไรก็ตาม อย่าดูแค่รูปกาย\n
        \tภายนอก ให้ศึกษานิสัยใจคอด้วย
    </string>

    <string name="tx20">
        \t* วันอาทิตย์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวันตก\n
        \t* วันจันทร์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวันออก\n
        \t* วันอังคาร เทวดาอยู่ประจำทิศเหนือ\n
        \t* วันพุธ เทวดาอยู่ประจำทิศเหนือ\n
        \t* วันพฤหัสบดี เทวดาอยู่ประจำทิศใต้\n
        \t* วันศุกร์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวันตก\n
        \t* วันเสาร์ เทวดาอยู่ประจำทิศตะวนออก
    </string>

    <string name="tx21">
        \tนกเสกเป็นนกคล้ายกับนกฮูกที่คอยออกหากินในเวลากลางคืน\n
        \tส่งเสียงร้องดัง คนไทยถือว่าเป็น\n
        \tนกอัปมงคลเพราะนกเสกเองจะออกหากินหนูตามบ้านเรือนหรือ\n
        \tตามวัดวาอาราม สมัยก่อนนกเสกออกหากินอาหารตามวัด\n
        \tและส่งเสียงร้องดัง แม้กระทั่งตอนกลางคืนที่มีการจัดงานศพ\n
        \tดังนั้น คนส่วนมากเมื่อพบเห็นนกเสกร้องในงานศพบ่อยๆจะมัก\n
        \tจะมองถึงความอัปมงคลที่เกี่ยวข้องกับความตายมาเกี่ยวข้อง\n
        \tเป็นนิจและเรื่อยมาจนถึงปัจจุบันจนกลายเป็นคติความเชื่อ\n
        \tของคนไทยเลยทีเดียว\n\n

        \tเมื่อใดที่เห็นนกเสกร้องในวัด คนก็มักจะเชื่อว่าคงจะต้องมี\n
        \tงานศพเกิดขึ้นในไม่ช้าเป็นแน่ หากนกแสกไปเกาะหรือ\n
        \tไปร้องที่บ้านใครก็มีความเชื่อว่าเรื่องอัปมงคลมักจะเกิดขึ้น\n
        \tกับคนในบ้านนั้น ไม่เจ็บไข้ได้ป่วยก็อาจจะมีใครเสียชีวิต\n
        \tก็เป็นได้ จึงมักจะมีวิธีแก้เคล็ดให้ร้ายคลายเป็นดีแทนด้วย\n
        \tการจุดธูปเทียน 1 ดอก พร้อมดอกไม้บูชา\n
        \tและสุราอาหารกล่าวอุทิศส่วนบุญส่วนกุศลให้แก่\n
        \tเจ้ากรรมนายเวรหรือเ้จ้ายมบาลให้ตนเองหรือญาติมิตร \n
        \tคนในครอบครัวปลอดภัยจากภยันตรายทั้งปวง\n
    </string>

    <string name="tx22">
        * 1 ขึ้นบ้านวันเสาร์\n
        \tเนื่องจากว่าวันเสาร์ตามหลักโหราศาสตร์แล้วถือกันว่าเป็นวัน\n
        \tแห่งโทษทุกข์และดาวเสาร์ยังจัดเป็นดาวแห่งบาปเคราะห์อีก\n
        \tด้วยแต่การขึ้นบ้านใหม่ต้องการความร่มเย็น ความสุขและความ\n
        \tมั่นคงถาวร ความเจริญ ดังนั้นคนโบราณจึง ห้ามมิให้ประกอบ\n
        \tพิธีเกี่ยวกับการปลูกสร้าง บ้านเรือน\n\n
        * 2  เผาผีวันศุกร์\n
        \tตามคติโบราณท่านห้ามทำการฌาปนกิจศพกันในวันศุกร์\n
        \tเพราะชื่อของวันศุกร์นั้นไปคล้องจองกับคำว่า "สุข" ดังนั้น\n
        \tเมื่อเอาความสุขไปให้คนตาย เป็นการกระทำอันไม่เป็นมงคล\n
        \tความทุกข์ทั้งหลายก็จะต้องตกมาถึงคนเป็นหรือผู้ที่ทำการ\n
        \tดังกล่าว ส่วนอีกเหตุผลหนึ่งก็คือดาวศุกร์เป็นดาวรื่นเริง\n
        \tบันเทิงใจ ดาวสังคมและความรัก ซึ่งตรงกันข้ามกับความทุกข์\n
        \tความหม่นหมอง ดังนั้นคนโบราณจึงได้ห้ามการกระทำดังกล่าว\n
        \tเอาไว้และมีคำพูดที่ให้ท่องกันติดปากว่า *เผาผีวันศุกร์ให้\n
        \tทุกข์คนยัง* \n\n
        * 3 โกนจุกวันอังคาร\n
        \tวันอังคารนั้นถือว่าเป็นวันแรงวันหนึ่ง เพราะดาวอังคารคือ\n
        \tดาวแห่งเทพเจ้าของสงคราม คนโบราณท่านว่าวันเจ้าแห่ง\n
        \tสงครามนี้เหมาะแก่การออกรบหรืองานที่ต้องการความ\n
        \tแข็งแกร่ง ความเด็ดขาดมากกว่า ไม่ควรใช้วันดังกล่าว\n
        \tเพื่อกระทำการที่เป็นมงคล หรือต้องการความร่มเย็น\n
        \tความผาสุก และลาภผลต่างๆ เช่นการโกนจุก การขึ้น\n
        \tบ้านใหม่ พิธีมงคลสมรส เป็นต้น เพราะถ้าหากนำวันนี้\n
        \tไปใช้แล้วก็อาจจะมีการทะเลาะวิวาทกันหรือมีอุบัติเหตุ\n
        \tเกิดขึ้นก็ได้เพราะดาวอังคารยังจัดเป็นดาวแห่งอุบัติเหตุ\n
        \tอีกด้วย\n\n
        * 4 แต่งงานวันพุธ\n
        \tในทางโหราศาสตร์เราจะรู้ได้ว่า ดาวพุธเป็นดาวแห่งความ\n
        \tแปรปรวน มักมีการโคจรที่ผิดปรกติอยู่เสมอ เดี๋ยวดีเดี๋ยวช้า\n
        \tเดี๋ยวเดินเร็ว แต่สักพักกลับเดินถอยหลัง ด้วยสาเหตุดังกล่าว\n
        \tคนโบราณจึงถือว่าดาวพุธเป็นดาวที่หาความแน่นอนและ\n
        \tความมั่งคงไม่ได้ จึงไม่ควรเป็นอย่างยิ่งที่จะใช้วันนี้เป็น\n
        \tวันประกอบพิธีมงคลสมรส เพราะอาจจะทำให้คู่บ่าวสาว\n
        \tมีจิตใจที่โลเล ไม่มั่นคงกับคู่ครองของตนเอง ซึ่งจะนำพา\n
        \tไปสู่การนอกใจและหย่าร้างกันในที่สุด\n\n
        * 5 พุธห้ามตัด, พฤหัสห้ามถอน\n
        \tวันพุธห้ามตัดผม และตัดไม้ เพราะวันพุธเป็นวันแห่งการ\n
        \tเจริญเติบโตและวิวัฒนาการวันพุธห้ามตัดผม และตัดไม้\n
        \tเพราะวันพุธเป็นวันแห่งการเจริญเติบโตและวิวัฒนาการ\n
        \tนั้นเป็นวันครูเป็นวันที่นิยมเรียนวิชา\n
        \tทำให้มีความเจริญก้าวหน้า รุ่งเรือง ดังนั้นไม่ควรถอน\n
        \tหรือโค่นทำลายสิ่งใดๆก็ตาม และในวันพฤหัสนี้ทางโบราณ\n
        \tยังห้ามเรื่องการแต่งงานอีกด้วย เพราะวันนี้คือวันครู\n
        \tดังนั้นไม่ควรกระทำการดังกล่าวในวันนี้เพราะถือว่าเป็น\n
        \tการไม่เคารพนับถือครูบาอาจารย์\n
    </string>

    <string name="tx23">
        \tต้นว่านมักเป็นพืชที่หายาก มีสรรพคุณทางยา คนโบราณ\n
        \tมักนำมาปลูกเพื่อประกอบการปรุงยา และมีความเช่อใน\n
        \tเรื่องการป้องกันสิ่งอัปมงคล และช่วยส่งเสริมดวงชะตา\n
        \tป้องกันโรคภัยไข้เจ็บนำความสุขมาให้ และช่วยส่งเสริมใน\n
        \tเรื่องของโชคลาภเงินทองต่างๆ นอกจากนั้นในปัจจุบันมัก\n
        \tนิยมนำมาปลูกเป็นไม้ประดับร่วมด้วยนอกจากจะใช้ใน\n
        \tเรื่องต่างๆ ที่กล่าวมา เพาะว่านว่านเองมีความโดดเด่น\n
        \tอีกประการ คือ ในเรื่องของความหายาก มีความเป็น\n
        \tเอกลักษณ์ และสวยงามแปลกตากว่าพืชไม้ประดับชนิดอื่น\n\n
        \tนอกจากนั้นคนโบราณยังมีความเชื่อว่าหากการปลูกว่านมี\n
        \tการเจริญเติบโตที่ดี ทรงพุ่มสวยงามหรือมีการออกดอก\n
        \tเป็นช่อสวยงามตาอาจบ่งบอกถึงความเจริญงอกงามหรือ\n
        \tความสุขของผู้ปลูกเองทั้งในด้าน ความรัก ค้าขาย \n
        \tการงาน เป็นต้น แต่หากว่านไม่เจริญเติบโต เหี่ยวเฉา\n
        \tไม่ออกดอกเสียที คนโบราณก็มักมีความเชื่อว่า ผู้ปลูก\n
        \tหรือเจ้าของบ้านอาจอยู่ในช่วงดวงตกหรือมีคราวเคราห์\n
        \tก็เป็นแน่ ดังนั้น แล้วการปลูกว่านผู้ปลูกควรให้การดูแล\n
        \tเอาใจใส่เป็นพิเศษจึงจะเติบโตงอกงามได้\n
    </string>

    <string name="tx24">
        \tเรื่องของสัตว์ป่านั้น ตามธรรมชาติแล้วสัตว์ป่าก็ควรที่จะอยู่ตาม\n
        \tป่าตามเขาจึงจะถูกต้อง แ่ตหากเมื่อใดสัตว์เหล่านี้  ป็นต้นว่า\n
        \tงูต่างๆ หรือแม้กระทั่งเต่า คำโบราณถือนักว่า ผิดธรรมชาติ\n
        \tและหากจะให้สัตว์จำพวกนี้อยู่ในบ้านก็คงอยู่ไม่ได้ ถือว่านำ\n
        \tความอัปมงคลมาสู่ครัวเรือน ท่านให้แก้เคล็ดด้วยการจุดธูป\n
        \tเทียน ดอกไม้บอกเล่าและเชิญให้ ออกจากบ้านพร้อมกับขอ\n
        \tพรให้นำพาสิ่งดีงามมาให้ สัตว์ป่าที่เข้าบ้านนี้ ตามคำโบราณ\n
        \tยังถือรายละเอียดอีกมากมายเกี่ยวกับว่ามาทิศใดจะนำอะไร\n
        \tมาให้ยกเว้น หากเป็นทางทิศตะวันตกและทิศเหนือจะได้รับ\n
        \tโชคลาภ แต่ก็ตอนที่สัตว์ป่าเหล่านี้คลานมาคงไม่มีใครรู้ \n
        \tมาทางใดมารู้อีกทีก็อยู่ในบ้านเสียแล้ว ดังนั้นทางที่ดีก็อย่า\n
        \tมาเลยดีกว่า\n
    </string>






    <string-array  name="data">
        <item>ดูวันตัดเล็บ</item>
        <item>ดูวันสระผม</item>
        <item>ทิศผีหลวง</item>
        <item>สีประจำวัน</item>
        <item>ตาเขม่น</item>
        <item>วันตัดผมใหม่</item>
        <item>ต้นไม้ที่ควรปลูกตามทิศต่างๆ</item>
        <item>ตัวเงินตัวทองเข้าบ้าน</item>
        <item>พุธห้ามตัด,พฤหัสห้ามถอน</item>
        <item>อัญมณี วันเกิด</item>
        <item>อัญมณี ปีเกิด</item>
        <item>หวีหักโชคไม่ดี</item>
        <item>คนหัวล้านมักเจ้าชู้ เจ้าเล่ห์</item>
        <item>ใส่เสื้อผ้าใหม่ในวันไหนดี</item>
        <item>จิ้งจกทัก</item>
        <item>กลางคืนได้ยินเสียงร้องเรียกห้ามขานรับ</item>
        <item>ผมหยิก หน้าก้อ คอต่อ คิ้วสั้น คบไม่ได้</item>
        <item>ขอพรสิ่งศักดิ์จะหันไปทางใหนในวันนั้นๆ</item>
        <item>นกแสกเกาะหลังคาบ้าน เกิดลางร้าย</item>
        <item>วันต้องห้าม</item>
        <item>ทำนายดวงจากต้นว่าน</item>
        <item>สัตว์ป่าเข้าบ้าน</item>
        <item>สิ่งที่ห้ามในการปลูกเรือน</item>
        <item>สีเสื้อประจำวัน</item>



    </string-array>

</resources>
